Onderdrukt door de herinnering aan mijn verschillende tegenslagen, ik nu slikte dubbel mijn gebruikelijke hoeveelheid en sliep al snel diep.
Maar de slaap deed het mij geen uitstel van gedachten en ellende veroorloven; mijn dromen presenteerden een duizend voorwerpen die me bang maakten.
Tegen de ochtend was ik bezeten door een soort van nachtmerries; Ik voelde de duivel in mijn nek grijpen en kon niet vrij maken mezelf ervan; gekreun en geschreeuw klonken in mijn oren.
Mijn vader, wie was over mij waken, mijn rusteloosheid ziende, maakte mij wakker; de onstuimige golven waren rond, de bewolkte hemel boven, de duivel was niet hier: een gevoel van veiligheid, een gevoel dat er een wapenstilstand werd gevestigd tussen het huidige uur en de onweerstaanbare, rampzalige toekomst schonk mij een soort rust vergeetachtigheid, waarvan de menselijke geest door zijn structuur bijzonder is vatbaar.
Hoofdstuk 1 De reis kwam tot een einde.
